
%%% platnica %%%

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
\large \mbox\par\par\vspace*{-0.75cm} \textbf{UNIVERZA V LJUBLJANI}
\\ \vspace{0.2cm} \large{Fakulteta za strojništvo}
\\ \vspace*{7cm} \LARGE{\textbf{Implementacija protokola 10BASE-T z generičnim mikrokrmilnikom}}
\\ \vspace{1cm} \normalsize

\large{Zaključna naloga Univerzitetnega študijskega programa I. stopnje Strojništvo -- Razvojno raziskovalni program}\\
\vspace{2.5cm}

\Large{\textbf{Jan Rugelj}}\\
\vfill
\large{Ljubljana, junij 2021}
\end{center} \newpage



%%% ena prazna stran %%%
\mbox{}\thispagestyle{empty}
\newpage



%%% naslovnica %%%
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
\large \mbox\par\par\vspace*{-0.75cm} \textbf{UNIVERZA V LJUBLJANI}
\\ \vspace{0.2cm} \large{Fakulteta za strojništvo}
\\ \vspace*{7cm} \LARGE{\textbf{Implementacija protokola 10BASE-T z generičnim mikrokrmilnikom}}
\\ \vspace{1cm} \normalsize

\large{Zaključna naloga Univerzitetnega študijskega programa I. stopnje Strojništvo -- Razvojno raziskovalni program}\\
\vspace{2.5cm}

\Large{\textbf{Jan Rugelj}}\\
\vspace{5cm}
\large{
Mentor: doc. dr. Marjan Jenko\\
}
\vfill

\large{Ljubljana, junij 2021}
\end{center}

\setcounter{page}{1}

\newpage


%%% vloga za prevzem zakljucne naloge %%%
\thispagestyle{empty}
\includepdf{pic/prevzem_teme.pdf}
\newpage



%%% zahvala %%%
\vspace*{0mm}
\Large\textbf{Zahvala}\normalsize
\vskip\medskipamount % or other desired dimension
\leaders\vrule width \textwidth\vskip0.4pt % or other desired thickness
\vskip\bigskipamount % ditto

Zahvaljujem se svojemu mentorju doc. dr. Marjanu Jenku za nasvete in odzivnost
pri izdelavi diplomske naloge.
Zahvala gre tudi družini za podporo v času študija.
Zahvaljujem se tudi vsem ostalim, ki ste prebrali to diplomsko delo.
\newpage


%%% izjava %%%
\thispagestyle{empty}
\includepdf{pic/izjava.pdf}
\newpage



%%% izvlecek %%%
\vspace*{0mm}
\Large\textbf{Izvleček}\normalsize
\vskip\medskipamount
\leaders\vrule width \textwidth \vskip0.4pt
\vspace{5mm}
\hfill UDK 004.738.5.057.4:681.5(043.2)

Tek. štev.: UN I/1477\smallskip

\par
\vspace{1cm}
\large{\textbf{Implementacija protokola 10BASE-T z generičnim mikrokrmilnikom}}\normalsize

\par
\vspace{1cm}
Jan Rugelj

\par
\vspace{1cm}
Ključne besede:
\hspace{1cm}\parbox[t]{10cm}{
Ethernet \\
10BASE-T \\
mikrokrmilnik STM32 \\
zbirnik \\
SPI \\
DMA}
\par
\vspace{3.5cm}

Ethernet je ena izmed ključnih tehnologij, ki nam omogoča internetno
vsepovsodno informacijsko komunikacijsko povezanost. V tem diplomskem delu smo
raziskali možnosti implementacije Ethernet protokola 10BASE-T z enostavnim
generičnim mikrokrmilnikom.

Najprej predstavimo Ethernet z glavnim poudarkom na protokolu 10BASE-T. Nato
opišemo, kako smo protokol 10BASE-T programsko implementirali z enostavnim
genericnim mikrokrmilnikom družine STM32G0, ki nima namenskega sklopa za
Ethernet komunikacijo. Delo je smiselno z inženirskega in ekonomskega vidika,
saj veliko manjših mikrokrmilnikov nima namenskega sklopa za Ethernet
komunikacijo.

\newpage



% abstract
\vspace*{0mm}
\Large\textbf{Abstract}\normalsize
\vskip\medskipamount
\leaders\vrule width \textwidth\vskip0.4pt
\vspace{5mm}
\hfill UDC 004.738.5.057.4:681.5(043.2)

No.: UN I/1477\smallskip

\par \vspace{1cm}
\large{\textbf{Generic-microcontroller bitbang implementation of the Full-Duplex 10BASE-T}}\normalsize

\par \vspace{1cm}
Jan Rugelj

\par \vspace{1cm}
Key words:
\hspace{1cm}\parbox[t]{10cm}{
Ethernet \\
10BASE-T \\
microcontroller STM32 \\
assembly \\
SPI \\
DMA}
\par \vspace{3.5cm}

Ethernet is one of the key technologies that make up the Internet.
In this diploma thesis we research the possibilities of implementing the
Ethernet protocol 10BASE-T with a simple generic microcontroller. First we
introduce Ethernet with main focus on the 10BASE-T protocol. Then we describe a
software implementation of the 10BASE-T protocol with a simple low cost generic
STM32G0 microcontroller. We use general-purpose digital IOs in the protocol
implementation.

